\begin{enumerate}
  \item On considère la suite arithmétique de premier terme $u_0=45$ et de raison $r=12$.
        \begin{enumerate}
          \item La forme explicite de la suite $(u_n)$ est donnée par :
                \[
                  u_n = u_0 + n \times r
                \]
                Substituant les valeurs données, on obtient pour tout entier naturel $n$ :
                \[
                  u_n = 45 + n \times 12
                \]
          \item Pour répondre à la question, on résout l'inéquation
                \begin{align*}
                  u_n              & > \num{12000}            \\
                  45 + n \times 12 & > \num{12000}            \\
                  n \times 12      & > \num{11955}            \\
                  n                & > \frac{\num{11955}}{12}
                \end{align*}
                On trouve $n>996,25$  donc le rang du premier terme de la suite aui dépasse $\num{12000}$ est $997$.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item La forme explicite de la suite $(w_n)$ est donnée par :
                \[
                  w_n = w_1 + (n-1) \times r
                \]
                Substituant les valeurs données, on obtient pour tout entier naturel $n$ :
                \[
                  w_n = \num{8450} - (n-1) \times 123
                \]
          \item Pour répondre à la question, on résout l'inéquation
                \begin{align*}
                  w_n                       & < 0                      \\
                  \num{8450} - n \times 123 & < 0                      \\
                  \num{8450}                & < n \times 123           \\
                  n \times 123              & > \num{8450}             \\
                  n                         & > \frac{\num{8450}}{123}
                \end{align*}
                On trouve $n>69.07$ donc le rang du premier terme de la suite qui est inférieur à zéro est $70$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}